# На этой неделе в KDE: битва с багами после Akademy

> 20–27 июня, основное — прим. переводчика

На прошлой неделе прошла ежегодная конференция KDE [Akademy](https://akademy.kde.org/), и мы все пока отдыхаем. Тем не менее нам удалось сделать много полезного, включая новую важную функцию для Konsole и ряд исправлений в Wayland:

## Новые возможности

Эмулятор терминала Konsole [получил](https://invent.kde.org/utilities/konsole/-/merge_requests/360) новую систему дополнительных модулей, а заодно первый такой модуль — диспетчер соединений и закладок SSH (Tomaz Canabrava, Konsole 21.08):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/06/screenshot_20210625_204943.png?w=1024)

Нажатие Shift+Delete в новом Системном мониторе Plasma теперь [отправляет](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439123) выбранному процессу сигнал `SIGKILL`, как в старом приложении KSysGuard (Felipe Kinoshita, Plasma 5.23)

## Wayland

При использовании комнат в сеансе Plasma Wayland новые окна теперь [создаются](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=435745) в текущей комнате, а не во всех (Xaver Hugl, Plasma 5.22.2)

В сеансе Wayland теперь [работают](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439022) правила окна, связанные с комнатами (Влад Загородний, Plasma 5.22.3)

Боковая панель «Комнаты» в сеансе Wayland теперь всегда [работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=437485) (David Redondo, Plasma 5.23)

В сеансе Wayland курсоры больше [не пикселизируются](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=439053) над окнами приложений GTK при использовании высокого коэффициента масштабирования (Emilio Cobos Álvarez, Plasma 5.23)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Konsole больше [не падает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=436916) в некоторых случаях при увеличении или перекомпоновке текста (Luis Javier Merino Morán, Konsole 21.08)

Использование комбинации клавиш Meta+V для отображения истории буфера обмена во всплывающем меню больше [не приводит](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438277) к сбою Plasma в определённых многоэкранных конфигурациях (Felipe Kinoshita, Plasma 5.22.3)

[Исправлен](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=385011) наиболее частый сбой в календаре Plasma (David Edmundson, Frameworks 5.84)

Значительно [улучшена производительность](https://invent.kde.org/frameworks/plasma-framework/-/merge_requests/281) поиска SVG в Plasma, что должно привести к небольшому ускорению и повышению энергоэффективности во всей среде (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.84)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Инструмент рецензирования Okular [стал](https://invent.kde.org/graphics/okular/-/merge_requests/439) взаимоисключающим действием, активация которого выводит вас из режима просмотра или выделения текста, и наоборот (Simone Gaiarin, Okular 21.08)

Те из вас, кому не нравится алгоритм интеллектуального выбора цвета выделения в Konsole, теперь [могут использовать](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=435309) новую опцию, чтобы всегда просто инвертировать цвет (что, в зависимости от цветовой схемы вашего терминала, может не всегда подходить, но тогда вы можете вернуться к интеллектуальному выбору цвета) (Ahmad Samir, Konsole 21.08)

К стандартному обозначению безымянных дисков теперь [добавляется имя точки монтирования](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=410891) (например, «sda1»), чтобы помочь вам идентифицировать их, особенно в случае, когда диски имеют одинаковый размер (Ahmad Samir, Frameworks 5.84)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)
*Перевод:* [Илья Андреев](https://vk.com/ilyancod)
*Источник:* <https://pointieststick.com/2021/06/25/this-week-in-kde-post-akademy-bug-blitz/>  

<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: locations → расположения -->
